中國駐聯合國代表：堅決反對疫情政治化和轉嫁責任

多國領袖出席二戰「歐戰勝利紀念日」活動，中國常駐聯合國代表張軍呼籲，紀念二戰勝利就要捍衛多邊主義，任何國家都不可能在孤立中讓自己偉大，呼籲通過和平方式解決爭端，反對動輒訴諸武力或以武力相威脅，反對強權政治和一切形式的霸權、霸淩、霸道行為。

張軍說，全世界正在面臨新型肺炎疫情，這場沒有硝煙的戰爭，病毒是人類共同的敵人，強調要打贏這場戰爭，國際社會必須保持團結，支持聯合國和世界衛生組織，發揮領導和核心作用。

他又指，各國政府應切實承擔責任，堅決反對將疫情政治化，散佈虛假信息和謊言，轉嫁責任，服務自身政治目的。

中國政府應切實承擔責任，堅決反對中共將疫情政治化，散佈虛假信息和謊言，轉嫁責任